---
title: Informe de Situación - Circunscripción Federación
subtitle: 
author: Área Planificación, Gestión y Estadística
date: "`r format(Sys.Date(), '%d de %B de %Y') `"
output: 
    pdf_document:
      includes:
            in_header: header.tex 
geometry: margin=2cm
mainfont: Liberation Sans
documentclass: article
sansfont: Liberation Sans
df_print: kable  
---

```{r include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE, warning=FALSE, message=FALSE )
options(knitr.kable.NA = '')

source("../R/informe.R")
source("../R/habiles.R")
source("../R/all_results.R")
source("../R/poblacion.R")

# Parametros---------------------------------------------------------------
circunscripcion = "Federación"
poblacion_proyect_año = "2022"

```

```{r, toolsparams}
# Tools -----------------------------------------------------------------------
serietemp <- function(df, agrupador = agrupador, vartiempo, intervalo = intervalo, geom = c("puntos", "lineas", "barras_stack", "barras_fill", "area"), etiquetas = F, sma = F, titulo = NULL) {
  
  result <- list()

  df <- df %>% 
    ungroup() %>% 
    filter(!is.na({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(dia = lubridate::wday({{vartiempo}}, label = TRUE),
           finde = (dia %in% c("dom", "sáb"))) %>% 
    mutate(diario = ymd({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(cuatrimestral = tsibble::yearquarter({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(mensual = tsibble::yearmonth({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(semanal = tsibble::yearweek({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(subdiario = as_datetime({{vartiempo}})) %>% 
    mutate(anual = ymd(str_c(year({{vartiempo}}), "-01-01"))) 
  
  
  df <- df %>% 
    group_by(!!rlang::sym(agrupador), !! rlang::sym(intervalo)) %>%
    summarise(cantidad = n()) 
  
  df <-  tsibble::as_tsibble(df, key = !!rlang::sym(agrupador), index = !! rlang::sym(intervalo)) 
  
  df <- df %>% tsibble::fill_gaps() 
  
  result$df_ts <- df
  
  
  # Graficacion
  g <- df %>% 
    ggplot(aes(x = !! rlang::sym(intervalo), y = cantidad, fill = !!rlang::sym(agrupador)))
  
  if(geom == "puntos") {
    g <- g + geom_point(aes(color = !!rlang::sym(agrupador))) 
    if(etiquetas) {
      g <- g +  geom_text(aes(label = cantidad, alpha = 1), vjust = -0.5, hjust= 0.5, show.legend = FALSE) 
    }
  } else if(geom == "lineas"){
    g <- g + geom_line(aes(color = !!rlang::sym(agrupador))) #+  scale_colour_viridis_d()
    if(etiquetas) {
      g <- g +  geom_text(aes(label = cantidad, alpha = 1), vjust = -0.5, hjust= 0.5, show.legend = FALSE) 
    }
  } else if (geom == "barras_stack") {
    g <- g +  geom_bar(stat="identity") + scale_fill_viridis_d()  # en gemo_bar: position="fill" muestra porcentaje!
    if(etiquetas) {
      g <- g +  geom_text(aes(label = cantidad, alpha = 1), position = position_stack(vjust = 0.5), show.legend = FALSE) 
    }
  } else if (geom == "barras_fill") {
    g <- g +  geom_bar(stat="identity", position = "fill") + scale_fill_viridis_d()  # en gemo_bar: position="fill" muestra porcentaje!
    if(etiquetas) {
      g <- g +  geom_text(aes(label = cantidad, alpha = 1), position = position_stack(vjust = 0.5), show.legend = FALSE) 
    }
  } else if (geom == "area") {
    g <- g +  geom_area() + scale_fill_viridis_d()  # en position="fill" muestra porcentaje!
    if(etiquetas) {
      g <- g +  geom_text(aes(label = cantidad, alpha = 1), position = position_stack(vjust = 0.5), show.legend = FALSE) 
    }
  }
  
  if(sma) {
    g <- g + stat_smooth(color = "#FC4E07", fill = "#FC4E07", method = "loess")
  } else {
    g
  }
  
  
  if("diario" %in% colnames(df)){
    
    g <- g + scale_x_date(date_breaks = "7 day", date_labels = "%Y-%m-%d")  
    
  } else if("semanal" %in% colnames(df)){
    
    g <- g + tsibble::scale_x_yearweek(date_breaks = "4 week", date_labels = "%Y-%m-%d" )
    
  } else if("mensual" %in% colnames(df)){
    
    g <- g + tsibble::scale_x_yearmonth(date_breaks = "1 month", date_labels = "%Y-%m" )
    
  } else if("cuatrimestral" %in% colnames(df)){
    
    g <- g + tsibble::scale_x_yearquarter(date_labels = "%Y-%m")
    
  } else if("anual" %in% colnames(df)){
    
    g <- g + scale_x_date(date_breaks = "1 year", date_labels = "%Y")
    
  } else {
    
    g <- g + tsibble::scale_x_yearmonth(date_breaks = "1 month", date_labels = "%Y-%m" )
    
  }
  
  g <- g +
    theme_economist() +
    theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, vjust = 0.2), 
          legend.title = element_blank(), 
          axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=26),
          strip.text = element_text(size=26), plot.title = element_text(size=24), 
          plot.subtitle = element_text(size=22), 
          plot.caption = element_text(size=9, color = "darkgrey", hjust = 1)) +
    labs(title = titulo, caption = "APGE-STJER/apge@jusentrerios.gov.ar")
  
  result$grafico <- g
  
  result
  
}
inic_nop <- function(start_date, end_date) {
  
  inicxmes <- function(df, materia) {
    
    df %>% 
      mutate(materia = materia, 
             superfuero = 'Materias no penales')
  }
  
  
  #cco1--------
  resultado <- iniciados_cco(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_cco, start_date = start_date,
                             end_date = end_date, estadistico = "conteo")
  
  iniciados <- resultado$inic_cco_pc %>% inicxmes(materia = "Civil-Comercial")
  #fam---------
  resultado <- iniciados_fam(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_fam,start_date = start_date, end_date = end_date, 
                             estadistico = "conteo") 
  
  inic_multif <- iniciados_multifuero_labfam(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_cco,
                                             start_date = start_date, end_date = end_date, estadistico = "conteo") 
  
  multifam <- inic_multif$inic_multi_famlab_pc %>% filter(fuero == "familia") %>% select(-fuero)
  
  pazfam <- iniciados_paz_fam(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_paz, start_date = start_date, end_date = end_date,
                              estadistico = "conteo") %>% .$inic_pazfam_pc
  
  resultado$inic_fam_pc <- resultado$inic_fam_pc %>% bind_rows(multifam) %>% bind_rows(pazfam)
  
  iniciados <- iniciados %>% bind_rows(resultado$inic_fam_pc %>% inicxmes(materia = "Familia"))
  #ecq---------
  resultado <- iniciados_ecq(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_ecq, start_date = start_date, end_date = end_date,
                             estadistico = "conteo")
  iniciados <- iniciados %>% bind_rows( resultado$inic_ecq_pc %>% inicxmes(materia = "Quiebra_Ejecuciones"))
  
  
  #lab-----------
  resultado <- iniciados_lab(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_lab, start_date = start_date, end_date = end_date,
                             estadistico = "conteo")
  
  res_multif <- iniciados_multifuero_labfam(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_cco,
                                            start_date = start_date, end_date = end_date, estadistico = "conteo") 
  
  ccolabpc <- res_multif$inic_ccolab_pc %>% select(-fuero)
  
  multilab <- res_multif$inic_multi_famlab_pc %>% filter(fuero == "laboral") %>% select(-fuero)
  
  resultado$inic_lab_pc <- resultado$inic_lab_pc %>% bind_rows(ccolabpc) %>%  bind_rows(multilab)
  
  iniciados <- iniciados %>% bind_rows( resultado$inic_lab_pc %>% inicxmes(materia = "Laboral"))
  
  #paz1----------
  resultado_proc <- apgyeProcesamiento::iniciados_paz_procxgpo(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_paz,
                                                               start_date = start_date, end_date = end_date, 
                                                               estadistico = "conteo")
  
  iniciados <- iniciados %>% bind_rows( resultado_proc$inic_paz_pc %>% inicxmes(materia = "Paz 1°"))
  
  #paz23---------
  resultado <- iniciados_paz_23c(poblacion = jdos_paz_23,
                                 start_date = start_date,
                                 end_date = end_date, estadistico = "conteo") 
  
  iniciados <- iniciados %>% bind_rows( resultado$inic_paz23_pc %>% rename(finicio = fecha) %>% 
                                          inicxmes(materia = "Paz 2°-3°"))
  
  #resultados-------
  
  iniciados
  
}

res_nop <- function(start_date, end_date, desagregacion_mensual = T) {
  
  res_prim <- function(db_con, poblacion, operacion = "CADR1C", start_date = "2018-07-01", end_date = "2018-09-02") {
    
    operacion = rlang::enexpr(operacion)
      
    resultado <- db_con %>%
      apgyeTableData(!! operacion) %>%
      apgyeDSL::interval(start_date, end_date) %>%
      filter(iep %in% !!poblacion$organismo) %>%
      resolverconvertidos() %>%
      mutate(fres = dmy(fres)) %>%
      collect() %>%
      filter(!(is.na(nro) & is.na(caratula))) %>%  # exclusión de registros con información crítica faltante
      filter(!is.na(fres)) %>%
      filter(fres >= data_interval_start & fres < data_interval_end) %>%
      filter(tres != "0" | is.na(tres)) %>% 
      left_join(apgyeJusEROrganization::listar_organismos()[, c("organismo", "organismo_descripcion",
                                                              "circunscripcion")], by = c("iep" = "organismo")) %>%
      select(circunscripcion, organismo = organismo_descripcion, everything())
    
    resultado
    
  }
  
  resxmes <- function(df, materia) {
    
    df %>% 
      filter(circunscripcion != "Total") %>% 
      rename(fecha_resolucion = fres) %>% 
      select(circunscripcion, organismo, fecha_resolucion, as) %>% # incluir TPROC
      mutate(fecha_resolucion = ymd(fecha_resolucion)) %>% 
      mutate(as = toupper(as)) %>% 
      mutate(as = ifelse(str_detect(as, "S"), "Sentencias", "Autos")) %>% 
      mutate(as = ifelse(is.na(as), "Autos", as)) %>% 
      mutate(materia = materia, 
              superfuero = 'Materias no penales')
  }
  
  #cco1--------
  resultado <- res_prim(db_con = DB_PROD(), 
                                poblacion = jdos_cco,
                                start_date = start_date,
                                end_date = end_date)
  
  resueltos <- resultado %>% resxmes(materia = "Civil-Comercial")
  #fam---------
  resultado <- res_prim(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_fam,
                                start_date = start_date, end_date = end_date)
  
  resueltos <- resueltos %>% bind_rows(resultado %>% resxmes(materia = "Familia"))
  
  #ecq---------
  resultado <- res_prim(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_ecq,
                                             start_date = start_date, end_date = end_date)
  
  resueltos <- resueltos %>% bind_rows( resultado %>% resxmes(materia = "Quiebra_Ejecuciones"))
  #lab-----------
  resultado <- res_prim(db_con = DB_PROD(), operacion = "CADR1L", poblacion = jdos_lab, 
                                start_date = start_date, end_date = end_date)
  
  resueltos <- resueltos %>% bind_rows( resultado %>% resxmes(materia = "Laboral"))
  
  #paz1----------
  resultado <-  res_prim(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_paz, 
                                                    start_date = start_date, end_date = end_date)
  
  resueltos <- resueltos %>% bind_rows( resultado %>% resxmes(materia = "Paz 1°"))
  
  #paz23---------
  resultado <-  res_prim(db_con = DB_PROD(), poblacion = jdos_paz_23,
                                                       start_date = start_date, end_date = end_date)
  
  resueltos <- resueltos %>% bind_rows( resultado %>% resxmes(materia = "Paz 2°-3°"))
  
  
  resueltos
  #violencias_rejucav--------------------------------------------------------
  viol_pob <- poblacion_total %>% 
    filter(str_detect(organismo, "jdofam|jdopaz")) %>% 
    filter(!organismo %in% org_Inactivos)
  
  rejucav <- movimientos_violencias(db_con = DB_REJUCAV(), poblacion = viol_pob,
                                  start_date = start_date, end_date = end_date) %>% 
    .$primarias %>% filter(movimiento == "SENTENCIA") %>% 
    select(circunscripcion, organismo, fecha_resolucion = fecha_movimiento, as = movimiento, movimientos_tipo) %>% 
    mutate(tproc = ifelse(movimientos_tipo == "Mujer", "VIOLENCIA C/MUJER", "VIOLENCIA FAMILIAR")) %>% 
    mutate(as = "Autos", superfuero = 'Materias no penales') %>% 
    left_join(viol_pob %>% select(organismo, categoria)) %>% 
    mutate(materia = case_when(
      categoria == 1 ~  "Paz 1°", 
      categoria == 2 | categoria == 3 ~  "Paz 2°-3°",
      TRUE ~  "Familia")) %>% 
    select(-categoria, -movimientos_tipo)
  
   resueltos <- resueltos %>% bind_rows(rejucav)
}

```

```{r}
# Panorama Provincial de la Circunscripcion----------------------------------
# Participacion Circuncripcion sobre Poblacional-----------------------------
poblacion <- readxl::read_excel("~/apgyeinformes/Modelo_Parametrizado/data/poblacion.xls") %>% slice(4:26) %>% drop_na() 
colnames(poblacion) <- poblacion[1, ]
poblacion <- poblacion %>% 
  select(Departamento, {{poblacion_proyect_año}}) %>% 
  filter(Departamento %in% c("Total", {{circunscripcion}}))

pje_circuncripcion_objetivo =  round(poblacion[2,2]/poblacion[1,2], digits = 2) %>% .[[1]]
pje_circuncripcion_objetivo = pje_circuncripcion_objetivo * 100

# participacion produccion tabla--------------------------------------------
all_results <- tbl(DB_PROD(), "all_results") %>% collect() %>% 
  filter(!str_detect(tproducto, "minutos")) 

results_circ <- all_results %>% 
  filter(circunscripcion == {{circunscripcion}})

productos_circ_xaño <- results_circ %>% 
  group_by(año, tproducto) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  mutate(unidad_analisis = {{circunscripcion}})

results_demas <- all_results %>% 
  filter(circunscripcion != {{circunscripcion}})

productos_meancirc_xaño <- results_demas %>% 
  group_by(circunscripcion, año, tproducto) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  group_by(año, tproducto) %>% 
  summarise(cantidad = round(mean(cantidad, na.rm=T))) %>% 
  mutate(unidad_analisis = "Promedio_Pcial" )

productos_total_xaño <- all_results %>%
  group_by(año, tproducto) %>% 
  summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  mutate(unidad_analisis = "Total_Pcial")
  
tabla_resumen_producto <- productos_circ_xaño %>% 
  bind_rows(productos_total_xaño) %>% 
  bind_rows(productos_meancirc_xaño) %>% 
  pivot_wider(names_from = "unidad_analisis", values_from = "cantidad") 

tabla_resumen_producto$'% circ/total' <- round((tabla_resumen_producto[[{{circunscripcion}}]] /
  tabla_resumen_producto[["Total_Pcial"]]) * 100, digits = 2)

tabla_resumen_producto <- tabla_resumen_producto %>% 
  filter(!is.na(año))
  
# Participacion produccion gráfico----------------------------------------

producto_serie <- results_circ %>% 
  filter(tproducto == "sentencias") %>% 
  mutate(periodo = as.Date(str_c(año, "-",mes, "-01"))) %>% 
  group_by(periodo) %>% 
  summarise(cantidad_sentecias = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
  mutate(unidad_analisis = {{circunscripcion}}) %>% 
  bind_rows(results_demas %>% 
              filter(tproducto == "sentencias") %>% 
              mutate(periodo = as.Date(str_c(año, "-",mes, "-01"))) %>% 
              group_by(periodo) %>% 
              summarise(cantidad_sentecias = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% 
              mutate(unidad_analisis = "Demás_Circunscripciones"))
  
grafico_producto_serie <- producto_serie %>% 
  ggplot(aes(x = as.Date(periodo), y = cantidad_sentecias, 
             fill = factor(unidad_analisis, levels=c("Demás_Circunscripciones", {{circunscripcion}}), ordered=TRUE))) +
  geom_bar(stat="identity") +
  tsibble::scale_x_yearmonth(date_breaks = "1 month", date_labels = "%Y-%m") +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, vjust = 0.2), 
        axis.title.x=element_blank(),
        legend.title = element_blank(), legend.position = "top",
        axis.title.y=element_blank(), legend.text = element_text(size=12),
        strip.text = element_text(size=10), plot.title = element_text(size=12), 
        plot.subtitle = element_text(size=10)) +
  labs(title = str_c("Participación mensual de sentencias dictadas en ", {{circunscripcion}}, " respecto de la Pcia."))
       
```


```{r, movimientos_proc, eval = movimientos, message=FALSE, include=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE}
# params
start_date = "2021-02-01"
end_date = "2022-01-01"

# Consutla BD-------------------------------------------------------------------
movimientos_db <- tbl(DB_PROD(), "movimientos") %>%
  filter(fecha_hora >= start_date, fecha_hora <= end_date) %>%
  left_join(tbl(DB_PROD(), "lookupentidades") %>% rename(iep = organismo)) %>%
  filter(jurisdiccion == circunscripcion) %>%
  collect()

# Procesamiento-----------------------------------------------------------------
ap_clean <- movimientos_db %>%
  mutate(fecha = as.Date(ymd_hms(fecha_hora))) %>%
  filter(fecha >= start_date, fecha < end_date) %>%
  distinct()

mov_etiquetado <- ap_clean %>%
  left_join(apgyeJusEROrganization::listar_organismos()[, c("organismo", "organismo_descripcion",
                                                            "circunscripcion", "tipo", "materia")],
            by = c("iep" = "organismo"))

mov_etiquetado <- mov_etiquetado %>%
  mutate(circunscripcion = ifelse(circunscripcion == "Entre Ríos", "Paraná", circunscripcion)) %>%
  mutate(
    # instancia = case_when(
    # str_detect(tipo, "jdo|jez|oga|oma|tja|tra") ~ "primera_instancia",
    # str_detect(tipo, "cam") ~ "segunda_instancia",
    # str_detect(tipo, "stj|sal") ~ "superior_instancia",
    # TRUE ~ "sd"),
    materia = case_when(
      str_detect(materia, "cco") ~ "Civil_Comercial",
      str_detect(materia, "cqb|eje" ) ~ "Quiebra_Ejecuciones",
      str_detect(materia, "cad") ~ "Contencioso_Administrativo",
      str_detect(materia, "fam") ~ "Familia",
      str_detect(materia, "lab") ~ "Laboral",
      str_detect(materia, "paz") ~ "Paz",
      str_detect(materia, "pen|pep") ~ "Penal",
      str_detect(materia, "pco") ~ "Constitucional(apelacion)",
      TRUE ~ "sd"))

resumen <- mov_etiquetado %>%
  mutate(tipo_movimiento = case_when(
    tipo_movimiento == "procesal" | is.na(tipo_movimiento) ~ "actos_procesales",
    tipo_movimiento == "procesal_presentacion" ~"presentaciones_abogados")) %>%
  group_by(circunscripcion, materia, fecha, tipo_movimiento) %>%
  summarise(cantidad = n()) %>%
  mutate(fecha_mov = fecha) %>%
  mutate(fecha = as.Date(tsibble::yearmonth(fecha)))

promedio_mov_mensual <- resumen %>% mutate(mes = month(fecha_mov)) %>% group_by(mes) %>% summarise(cantidad = sum(cantidad, na.rm = T)) %>% summarise_all(mean) %>% .$cantidad


graf_mov_xcirc <- resumen %>%
  filter(!is.na(circunscripcion)) %>%
  ggplot(aes(x = fecha, y = cantidad, fill = tipo_movimiento)) +
  geom_bar(stat="identity") +
  scale_fill_viridis_d(begin = 0, end = .75) +
  theme_economist() +
  scale_x_date(date_labels  = "%d-%b-%y", date_breaks = "1 month" , expand = c(0,0))  +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1, size = 18), axis.text.y = element_text(size = 16),
        axis.title.x=element_blank(), axis.title.y = element_blank(),
        legend.text = element_text(size=20), legend.position = "top", legend.title = element_blank(),
        strip.text = element_text(size=20), plot.title = element_text(size=18, margin=margin(0,0,10,0)),
        plot.subtitle = element_text(size = 14, margin=margin(0,0,60,0)), panel.grid = element_blank(),
        panel.grid.major.y = element_line(colour = "grey", linetype = "dotted"),
        plot.margin = unit(c(2,2,2,2), "cm"), plot.caption = element_text(colour = "darkgray", size = 16, hjust = 0,  margin=margin(50,0,0,0))) +
  labs(title = "Actos procesales y presentaciones digitales en la Circunscripcion") 

graf_mov_xmat <- resumen %>%
  filter(!is.na(circunscripcion)) %>%
  ggplot(aes(x = fecha, y = cantidad, fill = tipo_movimiento)) +
  geom_bar(stat="identity") +
  scale_fill_viridis_d(begin = 0, end = .75) +
  theme_economist() +
  scale_x_date(date_labels  = "%d-%b-%y", date_breaks = "1 month" , expand = c(0,0))  +
  theme(axis.text.x = element_text(angle = 90, hjust = 1, size = 18), axis.text.y = element_text(size = 16),
        axis.title.x=element_blank(), axis.title.y = element_blank(),
        legend.text = element_text(size=20), legend.position = "top", legend.title = element_blank(),
        strip.text = element_text(size=20), plot.title = element_text(size=18, margin=margin(0,0,10,0)),
        plot.subtitle = element_text(size = 14, margin=margin(0,0,60,0)), panel.grid = element_blank(),
        panel.grid.major.y = element_line(colour = "grey", linetype = "dotted"),
        plot.margin = unit(c(2,2,2,2), "cm"), plot.caption = element_text(colour = "darkgray", size = 16, hjust = 0,  margin=margin(50,0,0,0))) +
  labs(title = "Actos procesales y presentaciones digitales por Materia en la Circunscripción") +
  facet_wrap(~materia)
```


## Observaciones Particulares por Materia en el período

Los datos que se citan en el presente resumen están detallados en el documento adjunto 'Informe General Circunscripción Año 2021-2022'.

**1. Observaciones en materia Civil y Comercial**

No se observan valores anómalos en el dictado de resoluciones en el Juzgado Civil y Comercial.

**3. Observaciones en materia Paz**

Se observan valores anómalos en el dictado de resoluciones del Juzgado de Paz de Fedeación en el mes de marzo (12 resoluciones vencidas, 26%) y se observa también una importante actividad en materia de Violencia en todo el período (ver informe Adjunto página. 23-. 

**4. Observaciones en materia Penal**

No se observan datos anómalos en materia de resoluciones de Garantía.

\pagebreak

```{r}
# tabla_resumen_producto %>%
#   arrange(tproducto, año) %>%
#   kable(caption = str_c("Tabla de Resultados de Producción de la Circunscripción en relación al Valores Provinciales"," (",
#                          getDataIntervalStr("2018-02-01", "2022-01-01"), ")"), align = 'c', longtable = TRUE ) %>%
#   kable_styling(bootstrap_options = c("striped", "hover", "condensed"),
#                 full_width = F, font_size = 13) %>%
#   row_spec(0, angle = 90)
```

```{r}
tabla_resumen_producto %>% 
  group_by(año) %>% 
  gt::gt(rowname_col = "col") %>% 
  gt::tab_header(
    title = "Resumen de Producción por Año", 
    subtitle = "Participación de la Circunscripción en el Total Provincial") %>% 
  tab_source_note(
    source_note = "El año 2022 es un período parcial")
  
```


```{r}
grafico_producto_serie
```

\blandscape

```{r, movimientos_g_xcirc, eval = movimientos, message=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE, fig.height = 12, fig.width = 18, fig.align = "center"}
graf_mov_xcirc
```

```{r, movimientos_g_xmat, eval = movimientos, message=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE, fig.height = 12, fig.width = 18, fig.align = "center"}
graf_mov_xmat
```


```{r}
#-----------------------Segunda Parte-----------------------------------------
```

```{r}
intervalo = "mensual"
geom = "lineas"
sma = F
etiquetas = T

```

## Causas Resueltas materias No-Penales

```{r, resoluciones_nop_proc,  message=FALSE, include=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE}
res_nop_resultado <- res_nop(start_date = start_date, end_date = end_date) %>%
  filter(circunscripcion == {{circunscripcion}}) %>%
  mutate(mes = month(fecha_resolucion)) %>%
  filter(mes != 1)
```

```{r, resoluciones_nop_g, message=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE, fig.height = 12, fig.width = 18, fig.align = "center"}
# inconsistencia detectada con el informe de seguimiento basado en datos procesados y no en primaria consolidada: Ver
res_nop_resultado %>%
  serietemp(vartiempo = fecha_resolucion, agrupador = "as", intervalo = intervalo, geom = geom , sma = sma, etiquetas = etiquetas,
              titulo = "Resoluciones dictadas en 1ª instancia en la Circunscripcion en materias no penales ") %>% .$grafico
```

```{r, resolucionesxmat_nop_g, message=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE, fig.height = 12, fig.width = 18, fig.align = "center"}
res_nop_resultado %>%
  serietemp(vartiempo = fecha_resolucion, agrupador = "materia", intervalo = intervalo, geom = geom , sma = sma, etiquetas = etiquetas,
              titulo = "Resoluciones dictadas en 1ª instancia en la Circunscripcion en materias no penales") %>% .$grafico
```

## Causas Resueltas en materia Penal

```{r, resoluciones_p_proc, message=FALSE, include=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE}
res_p_resultado <- resoluciones_pen(db_con = DB_PROD(), poblacion = oga, start_date = start_date, end_date = end_date,
                                      desagregacion_mensual = T) %>%  .$gtia_res_pc %>% filter(!is.na(fres)) %>%
  left_join(oga %>% select(organismo, circunscripcion), by = c("iep" = "organismo")) %>%
  mutate(ac_res = ifelse(tres %in% c("6","10","11"), "actos_conclusivos", "resoluciones")) %>%
  rename(fecha_resolucion = fres) %>%
  filter(circunscripcion == {{circunscripcion}})

```

```{r, resoluciones_p_g, message=FALSE, warning=FALSE, echo=FALSE, fig.height = 12, fig.width = 18, fig.align = "center" }
res_p_resultado %>%
   serietemp(vartiempo = fecha_resolucion, agrupador = "ac_res", intervalo = intervalo, geom = geom , sma = sma, etiquetas = etiquetas,
              titulo = "Resoluciones dictadas en la Circunscripcion en Garantías Penal ") %>% .$grafico
```

\elandscape




